---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۹۹
---
# غزل شمارهٔ ۱۹۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دردمندم، گر مرا درمان نباشد، گو: مباش</p></div>
<div class="m2"><p>دردمندان ترا گر جان نباشد، گو: مباش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گر غریبی بر سر کویت بمیرد، گو: بمیر</p></div>
<div class="m2"><p>ور گدایی بر در سلطان نباشد، گو: مباش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چند روزی با جمالت عشق پنهان باختم</p></div>
<div class="m2"><p>بعد ازین این قصه گر پنهان نباشد، گو: مباش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>عاشق دیوانه ام، سامان کار از من مجوی</p></div>
<div class="m2"><p>عاشق دیوانه را سامان نباشد، گو: مباش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>در بتان دل بسته ام، دیگر مرا با دین چکار؟</p></div>
<div class="m2"><p>بت پرستم، گر مرا ایمان نباشد، گو، مباش</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گر هلالی از سر کویت بزاری رفت، رفت</p></div>
<div class="m2"><p>این چنین خاری درین بستان نباشد، گو: مباش</p></div></div>